En el presente documento se detallan las condiciones para la acreditación de saberes propios tanto para materias técnico específicas como de formación científico tecnológica de la carrera de Técnico en Programación para estudiantes afectados al proyecto “Sistema de Gestión Institucional”.

Estas condiciones se especifican para cada uno de los estudiantes de manera particular a excepción de aquellos donde no se menciona de manera individualizada, en cuyo caso se entiende que aplica a todos y cada uno de ellos. 

Los estudiantes alcanzados por las especificaciones del presente documento, todos pertenecientes al 5to 3ra del ciclo lectivo 2024 de la carrera de programación, son:

    \begin{itemize}
        \item Julián Gonzalez.
        \item Bautista Izaguirre.
    \end{itemize}

\subsection{Materias no incluidas en el proyecto}

Estas materias no tienen relación directa con el proyecto “Sistema de Gestión Institucional” que los estudiantes están realizando y, por tanto, no se encuentren alcanzados por las condiciones del presente documento. Esto significa que deberán cursarse y acreditarse según los medios habituales incluyendo las condiciones de presentismo y promoción.

\subsubsection{Análisis Matemático (prof. Olmos)}
\subsubsection{Sistemas Digitales I (prof. Salimbeni)}

\subsection{Materias con acreditación parcial}

Son aquellas materias que si bien son alcanzadas por el proyecto, dadas sus condiciones particulares de promoción, serán acreditadas parcialmente mediante la entrega del "Sistema de Gestión Institucional" siendo necesario cumplimentar trabajos y/o entregas complementarios/as en la cursada.

A continuación se detallan las condiciones particulares acordadas con, y entre, los profesores para las materias:

\input{Base de Datos.tex}
\input{Modelos y Sistemas.tex}

\subsection{Materias con acreditación conjunta}

Son aquellas materias que se encuentran alcanzadas en su totalidad por el proyecto. Estas materias se acreditan mediante la presentación del "Sistema de Gestión Institucional" cumpliendo con la totalidad de los objetivos propuestos.

\paragraph{Evaluación y acreditación} El equipo Directivo y los docentes cuyos espacios se incluyen en los apartados 3.2 y 3.3 del presente documento se reúnen en comisión al finalizar el segundo cuatrimestre para analizar la funcionalidad del sistema. Durante el período de intensificación de diciembre se realizarán pruebas de funcionamiento llevando adelante la depuración del sistema hasta no presentar errores críticos o de gravedad. Al finalizar el presente ciclo lectivo los módulos solicitados en el apartado 4 deberán ser completamente funcionales.


\input{LDBDD.tex}   %Laboratorio de base de datos.
\input{LDP.tex}     %Laboratorio de Programación.
\input{LDDW.tex}    %Laboratorio de Diseño Web.
\input{LDRI.tex}    %Laboratorio de redes informáticas

